《一位選舉事務處員工提提你：被捕亦有權投票》

近日網上流傳叫人避免喺星期六／日被黑警拉，而冇得去投票，現澄清如下：

1. 任何人士，即使在囚、還柙候審（或候判）或者被執法機關（如香港警務處、香港海關）拘留，只要本身已登記為選民並表示有意投票，本星期日投票日，都可以在監獄或警署的專用投票站（視何種情況而定）投票。

2. 三個警署票站 U0201（跑馬地警署）、U0202（長沙灣警署）及 U0203（沙田田心警署）的投票時間與其他票站一樣，均是 0730 ~ 2230。至於在囚或還柙候審嘅人士，只要向懲教署提出，懲教署會撥出時段去投票。

3. 專用投票站投票程序大致與其他票站相同，選民會獲發一個寫上選區識別等資料的封套，選民要把已填劃的選票先放入封套，然後把封套放入投票箱，作用是方便選票分流回到選區，但選民意向仍是保密的。

4. 專用投票站的票箱及選票文件等在投票結束後會送往「選票分流站」，再送回各選區的點票站，與同選區的其他選票混雜點票；專用投票站不會安排進行點票。

5. 各區候選人、選舉代理人及監察投票代理人 (polling agents) 有權按法例監察專用投票站的投票過程。
6. 專用投票站的投票站職員不會是懲教人員及警務人員，而負責押送至警署票站的警務人員亦只能將選民交付予投票站職員，不得在投票站內監視選民投票。

補充多一點，尤其是現在太多人受審，佢哋未必知道還柙期間嘅投票安排，而睇到連登仔話喺警署係由警務人員主持，又要澄清埋。

一位選舉事務處員工

from

捉咗入去
之後啲狗唔畀你去投都吹唔佢漲

有係有
但唔會俾你投

人手唔夠，安排唔到，完

警例夠話 唔可以打犯

呢個時勢，換鳩埋你堆票做民建聯都得

推

警察話：「比你投，幫你投埋又點話，
填邊個？好似你簡果個唔係咁岩我心水喎」

有權投=/=成功投到